點解新加坡可以獨立到？地方細又冇天然資源

但又發展得好好

因為人地有李光耀
佢係獨裁
但佢係百年難得一見既政治人物

佢地俾人踢出去，唔係自己爭番來

新加坡初獨立之時，李光耀曾對外說了這麼一段話。「我不是中國人，就如甘迺迪總統不是個愛爾蘭人。慢慢的，世人會知道，新加坡姓李、姓高、王、楊、林的人們，外表上是中國人，說著華文，然而卻與中國人不同。我們有中國人的血統，我們不否認這點；但重要的是，我們以新加坡的立場思考，關心新加坡的權益，而不是以中國人的立場，為中國人的權益著想。」

到底仲有幾多人搞亂個次序

個陣新加坡係俾人掃出門口而自強，同香港根本無得類比

宜家人地見你有油水渣住你春袋，同當時新加坡點同

好似聽講以前窮既時候，
想拼入馬來西亞，
但馬拉唔準

最後就自己發展，
當然要有一個好既領導人先發展得好

推

年地冇靠山都有國際地位香港幾撚戇鳩

人地隔離馬拉人
正常過中共好多啦

佢比馬拉踢出去嗰陣喊晒口
話無左馬拉唔得

記得好似係當年英國二戰後俾馬來西亞獨立，李光耀太勁，巫人唔夠佢爭索性將佢所屬州份踢走，即係新加坡！

好簡單

管治成本大於收益

所以我地要令香港管治成本直線上升, 令中國 keep 住香港反而得不償失。逼外資撤離係最直接嘅方法, 一旦外資大規模撤離, 港元出現危機, 中共如果繼續要 保香港, 分分鐘就郁到自己嘅儲備, 係貿易戰嘅大環境之下, 中共可能並承擔唔起保香港嘅成本...

新加坡係俾馬來西亞遺棄先逼住獨立
唔係自己爭取

新加坡係畀大馬踢走㗎